政治害的 - 李純恩

政治害的 - 李純恩

前兩天寫了一篇《自甘愚蠢》，說「舉報文化」的惡劣，後來收到三個朋友的短訊，說深有同感，他們近日的經歷，正應了我文中所述。這三個朋友，有的被不同政見的人上網「舉報」，有的被不同政見的朋友unfriend。被「舉報」的那個說，在網上舉報她的竟然是自己的親戚。被unfriend的兩個，跟他們斷交情的是相交了幾十年的朋友。

他們說有點困惑，不知為什麼人情在今天一下子變得這麼薄。我說這都是政治害的。但凡一個地方着重「政見」這樣東西，人就開始分群，分了群的人各守陣營，互相仇視，非我族類者最好置諸死地。隨着政治氣氛越來越重，人性中的陰暗也被激發出來，投機者越來越多，人變得越來越陰險醜陋，不要說朋友，就是父母子女都可以互相揭發，美其名曰「大義滅親」，貌似正氣凜然，實際上究竟是什麼居心，只有自己知道。

在中國，如此癲狂的年代當然首推「文革」，「文革」是將人性醜惡發揮到極致的時代，人與人之間只以政治為界限，凡事先想政治立場和後果，友情、親情都靠不住，誰都信不過，為了投機，為了自保，為了上位，舉報成風，揭發上癮，人可以鄙劣得超乎想像。

今日香港，恐怖主義的苗頭是胡扯的，「文革」的苗頭倒是有了，因為政治正在把人性中的醜惡天天往外挖。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
機場廁所的警暴 (李碧華)

下一則
下一則
放棄只為了回家 (鄧達智)